試下翻譯京都寺町OP - 恋に咲く謎 はらはらと

上網查呢首歌好似唔見有中日翻譯
所以試下自己譯
譯錯求指點 利申日文只有N2

儚くも強く舞う心 花のように 咲き誇れ
儘管短暫即逝 仍然竭力飄舞 宛如花朵般璀璨盛開
理解しようと悩んでは ほら 謎 謎 ご用心
想要理解卻一直煩惱著 這是謎題暗語 小心拆解喔
好きか嫌いの 問いのように ぐるぐると 体 駆け巡る
「是喜歡還是討厭」像這樣的疑問一直在身體中跑來跑去
朝の日差しに目を覚まし すぐ 疾走 颯爽 過ぎていく
朝晨的陽光 而從睡夢中醒來 頃刻果斷疾馳過去
戻せない 時の中 私 一度きりの 冒険者
稍瞬不復返的時間之中 僅僅只是一次的冒險者
恋の謎かけ 何回やっても同じで
戀愛的謎題無論嘗試數次都只會相同
その答えを 君と探してみたい
然而那個答案想和你一起尋覓探索
今宵 ひらひらとゆらゆらと はらはら揺れるこの気持ちと 巡り逢い 手を繋ぎ 未来へと生きてく
今夜 與飄飄擺動又蕩漾起伏輕輕搖曳的感情邂逅牽手 邁向未來
例え くらくらで ふらふらで立てないくらいの悲しみも
即使是快要晃晃欲墬地倒下的悲傷
超え抜く覚悟を 胸に刻みこんだ
也要做好超越到底的覺悟 把其銘記在心中
儚くも強く舞う心 花のように 咲き乱れ
儘管短暫即逝 仍然竭力飄舞 宛如花朵般綻放爭艷

離れてはすぐ近づいて また 謎 謎 増していく
縱使離開了一點又立即靠近 謎題 謎題又在增多
すぐそこ届く距離なのに もやもやな 何か邪魔をする
明明僅是伸手可及的距離 但矇朧不確實的什麼什麼卻在阻礙著我
不安が強くなるたびに すぐ 想像 妄想 目をつぶる
每當不安感強烈起來 馬上胡思亂想 閉上雙眼逃避
変わらない 分かってた だけど 弱気 動けない自分が
膽怯懦弱動彈不可的自己 縱然心裡知道這不可能改變的
躓き止まり 泣きそうな私の手を 君は引いて 連れていってくれますか？
但是仍然抱有希望 你能牽起快泣不成聲的我的手 令我不再受挫嗎

今宵 ひらひらとゆらゆらと はらはら揺れるこの気持ちが
今夜 蕩蕩漾漾輕輕飄擺的這份感情
鮮やかに 強かに 私から咲いていく
絢而華麗強烈地從我心底裡綻開盛放
例え 平和すら 途絶えても
儘管 就連和平也不復存在
永遠(とわ)に続きゆく幸せを 信じる想いを 二人願いながら
只要兩人相互信任 幸福就能延續到永遠
華やかに強く咲く心 花のように
彷彿花朵般華麗輝煌地盛放
今宵 ひらひらとゆらゆらと はらはら揺れるこの気持ちと 巡り逢い 手を繋ぎ 未来へと生きてく
今宵 與輕輕擺動又蕩漾搖曳的感情相遇牽手 走向未來
例え くらくらでふらふらで 立てないくらいの悲しみも
即使是快要晃晃欲墬地倒下的悲傷
超え抜く覚悟を 胸に刻みこんだ
也要做好超越到底的覺悟 把其銘記在心中
儚くも強く舞う心 花のように 咲き誇れ
儘管短暫即逝 仍然竭力飄舞 宛如花朵般璀璨盛開

日文大師